
# LIENS SYMBOLIQUES

## DEFINITION

Commande **ln**
>Un lien symbolique est 1 lien entre répertoire. Il permet d'attribuer un autre chemin d'accès à un fichier en pointant sur un nom de fichier.

```bash
ln -s [fichierSource] [fichierDest]
```     
> lien entre 2 fichiers: le fichier source a 1 lien dans le fichier dest
